【额外专栏】

# 这里的北条司

这里有一些别处的故事，它们和北条司作品不直接相关。  

## 「木更津猫之眼」

2002年1月18日～3月15日　全9回  

住在木更津的五个年轻人--布桑、班比、安尼、主人和乌奇--是前高中棒球运动员，现在是「木更津猫」草棒球队的成员。 有一天，他们计划偷窃球队教练内科塔的汽车，并组成一个名为「猫眼」的小偷团伙。  
盗窃成功了，但在祝酒会上，布桑告诉他的朋友们，他得了癌症晚期，只有六个月的生命。。  

这个故事与北条的作品无关，但「猫眼」这个名字取自CAT'S EYE，我相信这是第一部（？）将北条的作品作为故事的电视剧。  
北条粉丝应该关注第一集。 主要人物阅读CE、CH甚至Comic Bunch，对话中出现了「猫眼 」和「城市猎人」的字眼，穿着紧身衣的瞳和受城市猎人启发的服装（红色衬衫、黑色皮夹克和牛仔裤）。 这让我很高兴（？）。  

该剧本身相当具有娱乐性，尽管独特的节奏和精心制作的视觉效果可能不符合所有人的口味。 (遗憾的是，对话有点难懂）。 编剧宮藤官九郎是日本最受欢迎的编剧之一。  

如果你想看看，它有录像或DVD。  
还有一个官方网站。[点击这里](http://www.tbs.co.jp/catseye/index_j.html)。  
然而，由于这是一个戏剧性的网站，它可能迟早会消失。（译注：此句翻译待确认）  


## 鲁邦三世「DEAD OR ALIVE」

1996年4月20日发售(東宝公司)  

这是《鲁邦三世》的最新剧场版。  
原作者モンキー・パン亲自执导的这部电影，成为热门话题。  
如果你仔细看一下工作人员名单，你会看到许多漫画家的名字。  

>    <font color=#660066>モンキー・パンチ応援団
>    いがらしゆみこ 石ノ森章太郎 里中満智子 竹宮恵子 ちばてつや 寺沢武一 永井豪 弘兼憲史 北条司 水島新司 矢口高雄 マンガジャパン</font>

在他们中间我们发现了北条老师。  
不幸的是，我对该组织（？）了解不多。 但据说每位艺术家的人物都出现在他们的作品中。  
所以我查了一下，就我所知，哪些人物真正出现在影片中。 (括号里的名字是电影的名称)  

<table class="t11">
  <tbody>
    <tr>
      <td class="nh11">いがらしゆみこ：</td>
      <td class="nh11">糖果（Candy・Canes）</td>
      <td class="nh11" width="20"></td>
      <td class="nh11">寺沢武一：</td>
      <td class="nh11">眼镜蛇（Cobra）</td>
    </tr>
    <tr>
      <td class="nh11">石ノ森章太郎：</td>
      <td class="nh11">島村ジョー（サイボーグ009）</td>
      <td class="nh11"></td>
      <td class="nh11">永井豪：</td>
      <td class="nh11">？</td>
    </tr>
    <tr>
      <td class="nh11">里中満智子：</td>
      <td class="nh11">？</td>
      <td class="nh11"></td>
      <td class="nh11">弘兼憲史：</td>
      <td class="nh11">？</td>
    </tr>
    <tr>
      <td class="nh11">竹宮恵子：</td>
      <td class="nh11">ニナ（带我到月球！）</td>
      <td class="nh11"></td>
      <td class="nh11">水島新司：</td>
      <td class="nh11">岩鬼（ドカベン）</td>
    </tr>
    <tr>
      <td class="nh11">ちばてつや：</td>
      <td class="nh11">？　眉毛连在一起的人物…</td>
      <td class="nh11"></td>
      <td class="nh11">矢口高雄：</td>
      <td class="nh11">三平（釣りキチ三平）</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

重要的是北条先生的角色…  
在影片的前半部分，当人们在观看飞行广告气球时，有一个女人坐在屏幕的左侧，她看起来像画面中的一个北条作品里的角色，但我认不出她(T.T)。 或者她可能出现在另一个场景中…  
如果有人知道这方面的情况，请您告诉我。  

